華為申請延期開庭 因美政府通知已透過對付敵國間諜和恐怖份子手段獲得證據

咁多日冇人講, CCTVB又好似冇報

美訴華為案4日上午在布碌侖下城區的聯邦紐約東區法院再次開庭。代表政府的檢方爆出驚人消息，美國當局為了掌握華為資料，動用了秘密監控設備，這類設備一般被用於跟蹤調查間諜活動嫌疑者。

助理檢察官Alex Solomon在4日開庭時指出，政府通過“涉外情報監控法”(FISA)獲得的證據需要保密處理。政府通知華為方面，他們打算將這些秘密獲取的信息用於檢控，而這部分證據是通過電子監控設備和人身搜查獲得。

據了解，涉外情報監控法批准下的秘密監控，需通過特別法庭開出搜查令，通常這類調查用於涉嫌外國間諜活動的對像。

三位華為代表律師則表示，需要更多時間研究訴訟材料，希望延期開庭，獲得女法官Ann Donnelly准許。

下次開庭時間為6月19日。

此前根據路透社報道，美國當局收集華為活動的證據，方法之一即包括在機場秘密復制電子公司高管的電子設備數據。

華為公司上月14日在紐約首次過堂，被起訴13項聯邦罪名，包括電信欺詐、銀行欺詐、違反伊朗制裁令、妨礙司法公正等。華

為首席財務官孟晚舟也在該案被告之列。代表律師James Cole當庭宣布對所有指控不認罪。

孟晚舟去年12月在加拿大溫哥華被捕，目前取保候審中。美國司法部在1月底正式宣布起訴華為公司與孟晚舟，並尋求加拿大將其引渡至美國接受檢控。

英文版

華為 = 間諜活動